## Kindle拯救计划 —— 你的Kindle实用工具网站

> 你的Kindle还好么？是否还藏在角落吃灰呢？赶紧拿出来擦一擦，与其闲置着不如让它成为一台墨水屏时钟，既实用又有格调。当然，它能做的远不止一台时钟...

## 如何使用 😛

​		现在就在你的Kindle浏览器中打开Kindle实用工具网站主页 https://1pone.github.io 吧！

<div align=center><img src="https://raw.githubusercontent.com/1pone/1pone.github.io/master/images/banner.png" alt="banner.png" width="800"/>
  </p></div>
## 一点技巧 🥳

* 为了让屏幕关闭自动锁屏保持常亮，请在Kindle主页搜索栏输入`~ds` 并回车，这时并不会有明显的反应，但是当你尝试按锁屏键时已无法锁屏，即已生效。当你想要恢复正常锁屏重启Kindle即可。

<div align=center><img src="https://raw.githubusercontent.com/1pone/1pone.github.io/master/images/%EF%BD%9Eds.png" alt="～ds.png" width="400"/><p>「 输入 ～ds 保持屏幕常亮 」</p></div>

* 当页面`布局缩放`有偏差或当页面出现`滚动条`时请尝试`双指捏合页面`或`双击页面`，滚动条的存在可能将影响页面旋转后的布局

  <div align=center><img src="https://raw.githubusercontent.com/1pone/1pone.github.io/master/images/tip2.JPG" alt="tip2.png" width="800"/><p>「 双指捏合或双击页面 」</p></div>

# V2.0	化繁为简 由我做主

### 新特性

* 所有功能模块集成于一个页面，自定义组合使用，告别查表式功能路径选择
* 千呼万唤的横屏模式，现已支持四个方向的页面旋转，这下可以一直充电啦
* 功能模块组合与其他配置都将储存，下次打开自动显示为上一次使用的配置

### 功能模块

| 顶部模块 | 中部模块  | 底部模块 | 背景模块 |
| :------: | :-------: | :------: | :------: |
|    无    | 时钟/日期 |    无    |   浅色   |
|   一言   |           | 实时天气 |   深色   |
| 每日诗词 |           |          |   自动   |
| 微博热搜 |           |          |   图片   |



<div align=center><img src="https://raw.githubusercontent.com/1pone/1pone.github.io/master/images/feature.png" alt="feature.png" width="600"/><p>「 点击不同组件进行功能配置切换 」</p></div>



<div align=center><img src="https://raw.githubusercontent.com/1pone/1pone.github.io/master/images/bye.png" alt="b ye.png" width="600"/><p>「 和烦恼的功能配置路径说拜拜 」</p></div>



<div align=center><img src="https://raw.githubusercontent.com/1pone/1pone.github.io/master/images/landscape.png" alt="landscape.png" width="600"/><p>「 屏一横，线一插，从此再也没有看过书 」</p></div>



<div align=center><img src="https://raw.githubusercontent.com/1pone/1pone.github.io/master/images/cookie.png" alt="cookie.png" width="600"/><p>「 下一次打开自动显示上一次的配置 」</p></div>



# V1.0

> V1.0 版本将不再维护，更多体验更多功能请使用 V2.0 以上版本。

​		你可以根据你的喜好需求选择 `模式` `功能` 对应下的路径，将至添加到主页 https://1pone.github.io 之后，即可访问相应页面，如，`深色模式` `时钟` 页面的路径为 https://1pone.github.io/clockDark ，路径省略时默认路径为`/index`，即 `浅色模式`，`一言 + 时钟 + 天气`功能。

|      功能模块      | 浅色模式路径 | 深色模式路径 | 自动模式路径 |      离线支持      | 完成 |
| :----------------: | :----------: | :----------: | :----------: | :----------------: | :--: |
| 一言 + 时钟 + 天气 |   `/index`   |   `/dark`    |   `/auto`    |         ✕          |  √   |
|        时钟        |   `/clock`   | `/clockDark` | `/clockAuto` |         √          |  √   |
| 微博热搜+时钟+天气 |   `/weibo`   | `/weiboDark` | `/weiboAuto` |         ✕          |  √   |
|     图片+时钟      |    `/pic`    |    `/pic`    |    `/pic`    |         ✕          |  √   |
|    一言 + 时钟     |   `/yiyan`   | `/yiyanDark` | `/yiyanAuto` | √ `/offline/yiyan` |  √   |
|        ...         |     ...      |     ...      |     ...      |        ...         | ...  |

<div align=center><img src="https://github.com/1pone/1pone.github.io/raw/master/images/dark.png" alt="dark.png" width="400"/><p>「 深色模式 一言 + 时钟 + 天气 」</p></div>

****

<div align=center><img src="https://github.com/1pone/1pone.github.io/raw/master/images/clock.png" alt="clock.png" width="400"/><p>「 浅色模式 时钟 」</p></div>

****

<div align=center><img src="https://github.com/1pone/1pone.github.io/raw/master/images/clockDark.png" alt="clockDark.png" width="400"/><p>「 深色模式 时钟 」</p></div>

****

<div align=center><img src="https://github.com/1pone/1pone.github.io/raw/master/images/weibo.png" alt="weibo.png" width="400"/><p>「 浅色模式 微博热搜 + 时钟 + 天气 」</p></div>

****

<div align=center><img src="https://github.com/1pone/1pone.github.io/raw/master/images/weiboDark.png" alt="weiboDark.png" width="400"/><p>「 深色模式 微博热搜 + 时钟 + 天气 」</p></div>

****

<div align=center><img src="https://github.com/1pone/1pone.github.io/raw/master/images/pic.png" alt="pic.png" width="400"/><p>「  图片 + 时钟  」</p></div>



## 一点说明 😏

1. 时钟默认为12小时制，需要24小时制请在路径前添加`/24`，如24小时制浅色时钟路径为`/24/clock`
2. 自动模式根据当前时间自动切换深浅色模式，深色模式开启时间为晚上8点到早上6点。
3. 信息更新频率：时钟/1分钟，一言/20分钟，天气/20分钟，微博热搜/20分钟，图片/1小时。
4. 离线支持的页面允许你打开网站后开启飞行模式并正常运作，这将更节省电量。
6. 由于当前~~天气查询接口~~、图片接口为公用免费接口，可能存在因查询次数超过上限无法显示。

## 最后的话 😌

​		一个偶然的机会我在网上看到一个方法可以让Kindle摇身一变成为一台时钟，即用Kindle登陆 http://k.ilib.io/u/clock.html 网站，这让我兴奋不已，我吃灰已久的Kindle似乎要迎来第二春。然而当我在我的Kindle k7 k8 上打开网站发现网页排版存在一点点问题，在Kindle pw4上是正常的。我在查看网页源代码后发现网站并没有对不同分辨率的Kindle实现适配，kw4的分辨率有1072 * 1448，然而k7 k8只有600 * 800，于是我打算用我刚学且粗劣的前端开发知识为k7 k8单独写个时钟页面。写完之后我意识到这么一大块屏幕只用来显示时钟似乎有些浪费，要是再加点名人名言啊天气啊似乎会很不错，随着想到的功能越来越多，我意识到我可以把这当作自己的第一个小项目，再利用GitHub的page服务让大家的的泡面板都能迎来第二春。

​		网页的源码其实并不复杂，就是一些静态页面，甚至由于我的学艺不精可能略显拙劣，但是胜在实用。

​		感谢你阅读到最后，如果觉得我的网页还不错的话欢迎点个小星星🌟，如果有更好的建议或意见欢迎留言，我会尽可能答复；）



## 更新日志

#### 2.3 (2021.09.21)

##### Features

* 添加农历日期，节日提示
* 页面布局调整

#####Bug Fixes

* 时区接口添加ip参数

#### 2.2 (2021.03.09)

##### Features

* 离线版一言，访问路径`/offline/yiyan`

#### 2.1 (2021.03.05)

##### Features

* 每日诗词
* 时区识别

##### Bug Fixes

* 调整图片API

### 2.0 (2021.02.27)

##### Features

* 所有模块集成于一个页面，自定义组合
* 屏幕旋转，支持横屏模式
* 用cookie保存模块配置参数